\soultionSection

Для начала мы строим граф по принципу достижимости. Дальше используя BFS мы можем очень просто найти путь с наименьшим числом поворотов, так как повороты происходят только в вершинах нашего графа. 

\putImg{11cm}{2nd_tour_progr/08_movement-planning/solution/08_movement-planning_01}{Первая волна постройки графа. Добавляем все вершины в которые можно попасть из точки старта.}

\putImg{5cm}{2nd_tour_progr/08_movement-planning/solution/08_movement-planning_02}{Вторая волна постройки графа. Добавляем все вершины в которые можно попасть из вершин которые уже в графе. Заметим, что так как мы можем двигаться вдоль границ фигур, в нашем графе есть рёбра $(11;7)-(3;7)$ и $(11;7)-(2;7)$.}

\twoimage{2nd_tour_progr/08_movement-planning/solution/08_movement-planning_03}{Конечный вид графа}{2nd_tour_progr/08_movement-planning/solution/08_movement-planning_04}{Путь с наименьшим числом поворотов $(11;7)-(2;7)$}{}

    
\codeExample

\inputJavaSource